[東華] 就傳媒報導 副校長 欺凌 之聲明

Source: 東華三院 Facebook

聲明

東華三院就2019年3月23日有傳媒對本院辛亥年總理中學的報導作出以下聲明，以釐清事件。

本院向來重視屬校的良好管治，協助各校法團校董會制訂各範疇的管治守則，並設有內部稽核，定期檢視學校的管理情況。在處理投訴事宜方面，本院所有屬校均已參加教育局的「校本投訴機制」，並制訂有關指引，而本院亦會協助學校的法團校董會處理有關學校的投訴。在學校教學管理方面，各校亦會制訂能促進學生學習的學務管理制度，且按既有規定及程序執行，包括查簿和觀課，以確保學生學習得到保障。

本院近兩年收到有關辛亥年總理中學的投訴，除有一宗是具名投訴，且已與投訴人在跟進具體資料外，其餘均是匿名投訴，經查核後，發現欠缺確實資料及證據，而且無法查找出當事人以進一步查理。法團校董會為全面了解有關投訴的背景，已派員到校逐一會見老師。有關會見上星期初已開始，現時仍在進行中。

有關投訴中涉及學生和家長的個案，本院因為須保護有關學生及其家人的私隱，未能披露更詳細的個案資料。然而，有關個案經已妥善處理，既得到各有關持分者表示滿意，亦已知會教育局。作為一個辦學團體，本院絕不希望學生受到與其並非直接相關的投訴所影響。

關於有指稱校內有管理人員利用出卷、查簿、觀課壓逼老師一事，確實與本院所了解並不相符。為了保障學與教的質素，並促使教師專業交流，本院屬校會按一般既定程序處理擬卷、查簿、觀課等學務工作。

在擬卷方面，辛亥年總理中學會先由老師擬訂試卷，然後交給同級任教老師審閱及修訂。傳閱時有傳閱表格，科任教師可寫下意見，最後由科主任批示。若科主任綜合教師意見及個人判斷，認為試卷有須予修訂之處，會交回相關老師作出修訂，在過程中科主任與擬卷老師亦會交換意見。如有老師在修訂試卷時出現困難，該校亦會讓個別老師延遲交卷日期，更會請科主任協助修改，以解決老師在出卷上所遇到的問題。上述有關安排，乃學校常規運作，並不針對個別教師。如有老師感到過程中受到不公平對待，本院誠意邀請當事人直接向本院反映。本院至今並未有收到任何當事人的投訴，亦無證據顯示擬卷程序有被濫用的跡象。

另有指稱管理人員在查簿時針對個別教師而過份挑剔，亦與本院了解不符。學校每年上、下學期查簿各一次，而新教師九月入職後另有一次查簿，確保其熟悉教學運作。本院檢視過被指不當查簿的科目，發現查簿紀錄清晰，而且有給與教師具體回饋及跟進建議，並設輔導員指導教師跟進，安排妥當，並未有無理翻查的跡象。跟擬卷問題一樣，本院歡迎遇有受到不公平對待的老師向本院直接反映。

觀課方面，該校亦按既有制度進行，即每年進行一次考績觀課，而新入職的教師，學校會在入職初期安排多一次與科主任的互相觀課，藉此增加其教學的信心。除此之外，學校另有1-2次同儕觀課和跨學科觀課，均屬專業交流，並無評核作用。有關措施並無針對個人，而本院亦未收過任何老師就其個人受到不公平的觀課投訴。

根據本院及該校校董會的紀錄，在過往兩個學年(即2016-17及2017-18年) 該校共有22位教師離職，當中11位常任教師、11位非常任教師，其離職原因涉及多方面，包括退休、健康理由、升遷他校、轉業、覓得常額教席，或其他私人原因。由於私隱緣故，本院未能逐一闡述個別教師離職原因。校方每年均有向法團校董會報告教師離職情況，而本院經審視後亦未發現有可疑的離職個案。若有任何當事人認為有不公平對待，希望能盡快與本院聯絡。

本院向來重視良好管治，尊重事實。凡投訴有根有據，本院定必據實公平處理。就有關報道中各種指控，東華三院希望有關投訴人能向我們提供當事人或證據等資料，以便本院嚴肅跟進。在此同時，本院謹希校園寧靜不受干擾，以免影響學童正常學習生活，是所至盼。

俾大家睇下，百年大機構，點樣做野

唔撚會捐錢比東華

回覆投訴信 淨係講 尾魷 尾魷 學足大陸

俾少少數據支持都得卦

現屆東華主席 王賢誌，尋晚一度將此聲明經自己 facebook 轉發
現已 del post

你咁樣應機實擠牙膏擠死你

肥婆校長搞出人命都冇事 就黎復職

點解唔搵返王贀誌處理？
佢之前答得幾好喎！

未有人死
沒事兒

《蘋果》獲悉，東華三院辛亥年總理中學10多名新舊老師去年中曾一同去信東華，控訴該校欺凌問題。東華學務總主任吳奇壎對事件知情，但僅指示校長周慶中改善；據悉隨着相關受害老師離職，本學年欺凌問題有所收斂。

受害老師離哂職，梗係有所收斂啦

呢啲文化分明已經存在好耐

佢啲主席唔係咁易查

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

解決左提出問題嘅人

TLDL?

屌你老母，又係審視同問校長，俾多十年你咁查法都唔會查到嘢啦

王主席今次有咩回應？

旅行中

林鄭話：沒有任何機構永遠不會沒落